Editor: Richard Jaeho Hur
Date: 2017.09.24

* Run Emacs
$ emacs â€”no-window-system : Run with no window system
$ emacs -nw : Run with no window system
$ emacs -q : Run without loading init file

* Help
C-h C-h : Help
C-h k : What does this key do?
C-h f : What does this function do?
C-h m : What does this mode do?
C-h b : What keys are bound and what do they do?
C-h a : Search for a command ("apropos")
C-h t : Online tutorial
C-h r : Online manual
C-h i : Info reader

* Basic
C-x C-c : Quit Emacs
C-g : Cancel command
C-u : Numeric-prefix operator
M-p, M-n : Traverse up and down the history list

* Buffer
C-x C-f : Open file
C-x C-v : Reopen file
C-x C-s : Save file
C-x C-w : Save as
C-x s : Save some buffers
C-x C-b : List buffers
C-x b : Switch buffer
C-x k : Kill a buffer
C-x C-q : Toggle read only
M-x toggle-read-only : Toggle read only
M-x erase-buffer : Erase all contents in a buffer

* Dired mode
C-x d : Dired
M-x dired : Dired
f : Open or Create a file
v : Open a file as read-only
D : Delete
g : Update list
R : Rename
C : Copy
+ | M-x make-directory : Make directory

* Window
C-x 1 : Close all windows except a current window
C-x 2 : Divide a current window horizontally
C-x 3 : Divide a current window vertically
C-x o : Move to other window
C-x 3 M-x follow-mode : Newspaper mode
C-x ^ : Expand window height
C-x { : Expand window width
C-x } : Narrow window width
C-x + : Resize windows uniformly

* Navigation
C-l : Move the text around the cursor to the center of the screen
C-p : Up
M-{ : Up (by paragraph)
M-v : Up (by screen)
C-n : Down
M-} : Down (by paragraph)
C-v : Down (by screen)
C-b : Left
M-b : Left (by sentence)
C-f : Right
M-f : Right (by sentence)
C-a : Beginning of line
C-e : End of line
M-< : Beginning of buffer
M-> : End of buffer
M-g M-g | M-g g | M-x goto-line : Go to specific line number
C-c C-p : Start of #ifdef
C-c C-n : End of #ifdef
C-M-a : Start of function
C-M-e : End of function
C-M-f | ESC C-f : Next matching bracket
C-M-b | ESC C-b : Previous matching braket

* Register
M-x view-registers <RET> r : Display a description of what register r contains.
C-x r <SPC> r | M-x point-to-register : Save point in register r.
C-x r j r | M-x jump-to-register : Jump to point saved in register r.
C-x r s r | M-x copy-to-register : Copy region into register r.
C-x r i r | M-x insert-register : Insert text from register r.

* Bookmark
C-x r l | M-x bookmark-set : Bookmark list
C-x r m | M-x bookmark-bmenu-list : Bookmark the current position
C-x r b | M-x bookmark-jump : Jump to point saved in bookmark

* Search
C-s : Forward search
C-r : Backward search
C-s C-w [C-w ...] : Forward search with word under cursor
C-r C-w [C-w ...] : Backward search with word under cursor
M-% | M-x query-replace : Search and replace
M-x occur : List occurrences
M-x rgrep : Run grep
C-M-s : Reg-exp search

* Marking
C-SPC : Set it to the current position
C-u C-SPC : Move to a previous mark
C-x C-x : Swap point and mark
C-x h : Select whole region

* Editing
C-d : Delete character (=DEL)
M-d : Kill word
C-k : Kill line
M-k : Kill sentence
M-z : Kill ("zap") to next occurrence of character
C-w : Kill region
M-w : Save region without killing
C-y : Yank
M-y : Yank earlier killed text
C-x r k : Kill region vertically
C-x r y : Yank vertically
C-x i : Insert file
C-/ | C-_ | C-x u : Undo
C-o : Insert a new line
C-j : RET with appropriate indentation (Evaluate LISP function in Scratch buffer)
C-m : Alternative RET
M-u : Convert a word to uppercase
M-l : Convert a word to lowercase
M-c : Convert the first character to uppercase in a word
M-x untabify : Replace tabs to spaces
C-x C-q : Toggle read-only
C-x C-t : Swap the current line for the previous one
M-t : Swap the current word for the next one
C-t : Swap the current character for the previous one
M-q : Paragraph-ise current region
M-$ | M-x ispell : Spell-check current word
M-x replace-string C-q C-m : Removing ^M

* Rectangle Commands
C-x r r : Copy to a register
C-x r k : Kill rectangle region
C-x r y : Yank a rectangle
C-x r o : Open a rectangle, shifting text right.
C-x r c : Blank out a rectangle
C-x r t : Prefix with text

* Auto-completion
M-/ | M-x dabbrev-expand : Expand previous word dynamically.

* Keyboard Macros
C-x ( : Begin recording
C-x ) : End recording
C-x e : Execute macro

* Encoding
C-x RET r : Change encoding for read
C-x RET f : Change encoding for write
C-\ : Change input method

* etags
M-. : Find by using etags
M-* : Go back to the original position after finding a tag

* CEDET
M-x eassist-list-methods
M-x eassist-switch-h-cpp

* ediff
M-x ediff : Start a ediff session
M-x ediff-directories
n : Next match
p : Previous match
a : Copy from file A to B
b : Copy from file B to A
wa : Save file A
wb : Save file B
D : See diff output
## : Ignore whitespace differences

* ecb
M-x customize-variable RET ecb-source-path

* Remote Files
/host:filename
/user@host:filename
/user@host#port:filename
/method:user@host:filename
/method:user@host#port:filename
/ftp:user@host:filename
/ssh:user@host:filename
https://www.gnu.org/software/emacs/manual/html_node/emacs/Remote-Files.html

* Misc
M-x view-lossage : What did I just do?

M-x find-name-dired : Search for files with names matching a wildcard pattern
M-x find-grep-dired : 
M-x grep-find :
M-x find-dired :
M-x locate :

F3 : Start recording macro
F4 : Stop recording macro, Replay macro
M-5 F4 : Replay macro 5 times
M-0 F4 : Replay macro until "the end"

M-x java-mode
M-x python-mode
M-x fundamental-mode

M-x whitespace-mode

M-x grep : Grep
M-x man : Manual pages
M-x dired : File manager
M-x compile : Compile command
M-x hexl-mode : Hexa mode
M-x shell : Terminal emulator
M-x shell-command | M-!: Shell Command
M-x gnus : Mail/News/RSS reader
M-x doctor : Psychoanalyst

M-x calculator : Built-in calculator
  id, ib, io, ih : Change input base
  od, ob, oo, oh : Change output base
